【校園欺凌】剝男同學內褲打屁股 董之英中學8男生涉普通襲擊被捕

睇片（非剪輯版本）：

文：

【新增學生被捕】
馬鞍山仁濟醫院董之英紀念中學疑爆集體欺凌醜聞。昨晚（23日）有人在「馬鞍山之友MOSers（Since 2014）」facebook專頁上載短片，該校1名男生在課室被按在地上和遭困在椅子內，其後被人脫下面褲及內褲，露出屁股，數名男生一邊嬉笑，一邊拍打其屁股。涉事學校是出產不少本地足球員的仁濟醫院董之英紀念中學，屬區內Band 3中學。有網民斥事件離譜，不能容忍，聲言已報警。校方回應稱經深入調查後，認為「並不涉及任何欺凌成份，只是同學間過火的嬉戲」。不過，警方初步調查後今拘捕8名17至19歲男子，涉嫌「普通襲擊」，已獲准保釋，由沙田警區刑事調查隊第5隊跟進。

該專頁的管理員Rick Yuen昨晚上載該段長約39秒的短片，表明是「代Post」，指事件涉及馬鞍山區內一間中學，形容該校「好垃圾」，帖文指「今日返了舊校探老師及同學，經過一個班房見到咁嘅事情發生，一班人打一個人仲要日日都有老師隻眼開隻眼閉只係罵幾句算了，想畀各位看今時今日香港仲有呢類事件發生。證明香港教育制度好大問題，教育局監管不足」。

片中所見，一名男學生在班房內被大約7名學生按在地上，被2張椅子困住，不斷有男學生在旁嘈吵叫囂，有學生不斷扭事主的耳朵。事主多次掩面，但在場男生完全沒有理會，事主中途更被脫下褲子，內褲也被褪至大腿位置，屁股外露，多名男生先後拍打事主屁股，有人更連續多次拍打，在旁男生狀甚興奮，但片段未有交代事件起因及事主最後如何脫身。該帖文上載不足2小時已被移除。

事件被揭發後，《蘋果》接獲董之英紀念中學舊生陳同學（化名）報料，透露該校欺凌情況普遍，他本人曾多次被片段中的施虐者欺凌，家人曾向老師投訴不果，心靈大受創傷，兩年前決定轉校。他透露施虐者大概有7、8人，幾乎每天隨機挑選同屆或低年級同學，捉進班房圍毆，尤其在受虐同學生日當天，欺凌情況會特別嚴重，「佢哋會話『咦你今日生日喎，送份生日禮物畀你呀』。」

陳同學三年前轉校到董之英，當時他就讀中四，與片段中的學生屬同屆同學，故認得片中各人。他透露，該批學生平日在學校「蝦蝦霸霸」，以打人為樂，「佢哋唔係專蝦某幾個同學，而係隨機咁搵人嚟打。我當時每朝返學前都會好擔心，今日會唔會又畀人打」。陳憶述，在同學生日當天欺凌最頻密及嚴重，「朝早又打、小息又打、食飯、放學前又打，一日打幾次。」

陳同學稱曾被打至手臂瘀傷腫痛，又指施虐者多數是公然打人，質疑老師很難毫不知情，只是選擇「隻眼開隻眼閉」，「嗰班學生對老師好無禮，成日講粗口鬧老師」。陳同學當時亦有向家人求助、由家人出面向老師投訴，但最後不了了之、欺凌依舊，「我唯有自己轉校」。他又不同意校方聲稱今次事件屬「嬉戲」而非欺凌，「嬉戲唔係咁樣囉，唔係一班人圍住一個人嚟打。」

不過陳同學指今次片段中被打的同學平日也是「施虐者」之一，他本人也曾遭他欺凌，「佢哋根本唔覺得打人係問題，平時圍內都會揀人嚟打，所以以我所知佢（片段中被打者）係唔會追究，如果佢追究人，自己都有可能畀其他同學追究返轉頭。」

香港青年協會督導主任徐小曼在看過短片後，認為明顯涉及「人多蝦人少」，又指若雙方身份、權力不均等，令弱的一方不敢反抗或無力反抗，「都有好大機會構成屬於欺凌。」她又指，校園欺凌大多涉及羊群心理，「可能最初只係得1、2個人帶頭，但只要人慢慢跟從、附和，形成一個主流意見，咁一啲中立、甚至同情受害者嘅人，都會漸漸唔敢出聲。」

董之英紀念中學回應指，校方昨晚（23日）啟動危機處理機制，與社工、教育心理學家、教育局人員及警方合作，向相關學生及家長跟進，但強調事件不涉及任何欺凌成份，只形容為「同學間過火的嬉戲」。校方又稱，無論如何在學校過火的嬉戲玩耍亦可能構成不當行為，「校方已訓示相關同學，確保日後不會發生相同事件」。聲明又指，校方今早向全校師生鄭重聲明，校方一向嚴肅處理欺凌事件，提醒學生如留意到任何欺凌行為，應立即通知校方，又重申對於校園欺凌絕不容忍，重視校園的關愛文化。

片段可見，參與涉嫌「過火嬉戲」的學生最少有5人。「馬鞍山之友MOSers（Since 2014）」facebook專頁片段截圖

事主疑似遭人困在木櫈之下。「馬鞍山之友MOSers（Since 2014）」facebook專頁片段截圖

片段可見，事主遭人打屁股。「馬鞍山之友MOSers（Since 2014）」facebook專頁片段截圖

隨機打人

一場嬉戲，你班黑警做乜去拉人

有無人起班友底

當日消防屎忽塞蛋糕都無事啦
警察上哂報就做個樣
又乜又柒

最後證據不足又不了

教蓄夠鐘就落堂收工，理得你班學生死活